(養金魚) 天氣凍 會唔會凍親啲魚？

啲魚我今日換完水
有啲係底郁都唔郁
有啲就原位不停擺尾
長時間都係原位唔郁咁

係咪正常？ 洗唔洗加燈？

養魚經驗：5個月

暖管？

我個魚缸仔 加唔加到？

個缸乜都冇 得石仔同魚
應該點玩得好啲？

最主要會唔會影響到佢地健康？
定係呢款魚可以由佢自己適應天氣轉變？

認真post thx

要睇品種喎 Google下先啦

查實我都唔知呢隻咩魚
我老母買番黎

就咁睇冇過濾 養佢地養左5個月？定不停死不停買

有自己換水
有啲死左 中途加左啲新
攞番黎好細條 好似粒米咁常下
而加都養到有尾有色 所以分到新舊

石底有兩條好細 新既
水面個啲養得耐尾都生左 有埋色
新既尾細兼無色 魚身細

養魚唔係換水就得 要過濾養菌先養得長

你咁養d水唔混濁架咩

btw 如果20度就開始沈底唔游 應該15度開始凍死

利申：9估

好似唔係好洗 好似咋 因為鯉魚唔係好怕凍

我勤換水
每次都成缸水換 唔留咩三分一
都養左一排 仲好精醒 所以每次照換全缸水
我缸魚的確有啲沉底 而依家又真係得廿度左右
冬天實有機會落到15度 咁我應該開盞燈？

目測係孔雀
香港冬天唔會凍得死佢

我啲魚動作明顯轉變
沉底唔郁
原位擺尾
似凍
不過佢地會唔會適應到？

岩岩上google搵 應該係

金魚既話 凍左佢地會郁得慢啲
例如平時每日8點餵 佢地會由6點high到10點咁
凍左之後可能你倒糧落去佢地先郁
金魚就唔會有事既 不過後尾我都有擺暖管
佢地唔游水有咩意義
你果隻就上網搵搵 或者落魚鋪問下啦

係
係
係
無事就得。
平時日抖屋企都番晒工
應該係孔雀？

另外我一日餵兩餐
我老母話驚佢地餓
我係魚鋪買架撐個陣話一次就ok ....

ok

買支細暖管啦
你覺得凍都會加件衫保暖

let me try try

咁既裝備都養到5個月
仲要全換水 好野

孔雀魚

全換水會令魚唔適應 同埋新水如果無閒置入會有氯氣 魚會慢性中毒 建議你裝個過濾 每次換水換一半多d就ok